梁朝偉演繹真實案件 無引渡條例照捉逃犯惹中美爭議

由梁朝偉主演的電影《獵狐行動》（Foc Hunt），講述中國政府公安部在2014年開始展開的「獵狐行動」，旨在尋找並遣返逃往國外的中國人，在一些並未簽署引渡條約的國家中緝捕逃犯，電影由真實事件改編而成。

根據外國媒體《Variety》報導，電影《獵狐行動》（Foc Hunt）由真人真事改編，導演兼編劇張立嘉，演員有梁朝偉、段奕宏等主演，講述中國政府從2014年展開的「獵狐行動」，從一些並未簽署引渡條約的國家中緝捕逃犯並將其遣返回國接受審判，作品就是改編自這個全球性的追捕行動。行動由中國公安部獵狐專項行動小組，主要跨境追捕被列入國際「紅色通報」（Red Notice）名單的金融犯罪嫌疑人。

電影以「獵狐行動」的成效和真實故事為背景，用了三年時間採訪、創作，內容將會以經偵查警察和獵狐隊員的故事為主，早前出席《獵狐行動》的開機發佈會時，梁朝偉就表示希望在這部戲，了解更多關於海外逃犯跟商業罪犯，自己也非常期待開拍電影。

據知，2014年開始展開的「獵狐行動」是由中華人民共和國公安部部署執行，追捕逃亡到境外（包括香港、澳門）的中共反貪官的專項行動。該行動的主旨是要尋找那些為了避免受到貪腐指控，逃至國外的中國人。「獵狐」意思是「逮捕狐狸」，將中共貪官比喻成狡猾的狐狸。

據中國公安部副總警監孟慶豐指出，自2014年開始，透過「獵狐行動」已經在超過 120個國家與地區，逮捕並遣返了4,300幾位涉嫌貪腐的逃犯，搜獲的非法資金超過170億人民幣。行動亦發現，美國、加拿大﹑澳洲，這些沒有與中國簽署引渡條約的國家，均是這些逃犯的首選。行動中更需要藉由國際刑警組織的條約，將犯人帶回中國接受審判。

但近年來，行動也曾引起美國政府關注，美國政府亦曾發表聲明，指中國官員在當地執法前，必須事先知會美國，美國方面甚至曾警告中國停止特工在美進行「獵狐行動」。
中國在國際打擊犯罪這事件也惹起爭議。上年中國政府逮捕了國際刑警組織前負責人孟宏偉，並指控他濫用權力和賄賂。這事件引發了國際關注，因為生活在法國的孟宏偉，是在一個看似常規的北京之行時失踪。他的妻子留在法國，報案指丈夫失蹤，更辯稱這些指控是出於政治動機。

今年正好是中華人民共和國成立70週年，據外媒報導，相信這部電影符合在這個週年紀念日，提供愛國電影的政策，預計該片集中在經濟犯罪的案件，《獵狐行動》將由《給野獸獻花》、《機器之血》的導演張立嘉執導，會在法國巴黎、中國北京、上海以及東南亞地區取景。

Me:

我好難過啊朝偉

Me:

好鍾意朝偉...

牙偉做咩唔着埋

我偉拍埋呢啲戲 好肉赤

到底大陸俾左幾撚多錢佢先接呢啲公安閪片。。。

激到屙拔甩

美人心碎了

小美宣布心如刀割！！！

一定有陰謀

反偉了

去緊ifc

當年所有五虎將成員，今日全部屎忽賣支那

好撚嘔心呀

隻狗個表情好過癮

小美痛心疾首！！！

偉b都唔憂柴唔憂米，為何搞到如斯田地？

好可愛 telegram有成set

小美還支持偉嗎

支持牙美！！！！

而家覺得天昏地暗咁
曾幾何時朝偉係我最愛嘅男人

係咪佢老婆幫佢接？

唔做牙叻牙濤牙麟牙輝個啲柒嘢已經偷笑

都敵不過錢
牙偉

冇咗澤東之後係咪佢老婆話幫佢接戲
拍埋呢啲閪片

跟番香港唔着嘅現象

駁五刀

我個精神支柱

達朝偉

還返呢個663俾我呀呀呀呀呀！！

梁朝偉真係仆街黎
上左岸之後寧願走去拍捉妖記 都唔支持香港電影
佢記唔記得邊度捧紅佢
劉華都係大中華膠 至少佢都會留係香港投資同參與港產片

其實唔出奇，佢老婆都係大陸落黎,而且同佢老婆同大陸某d政要關係有點非比尋常

佢如果出聲撐警我必定開一打post屌爆佢全家

牙利my heart is broken

做咩同我搶偉

恐怕好快到呢一日呀小美

娶左件咁閪⋯閪既支那女人

如果朝偉撐警我一定含淚抵制

鳩麟公開撐警被粉絲怒屌感到不開心

套戲拍咗咁耐
美人你而家先知咩
根本偉仔都係奶共

我養佢呀

都估撚到啦，早幾年個套乜撚野捉妖記
都知佢會接大陸野

99年賭俠大戰拉斯維加斯一早拍過呢個題材啦

馬爻吾刀

拍左出黎仲好，又多樣證據俾歐美

全球違法拎來拍戲LOL

不要再說了
偉是如此的難以忘記 浮浮沉沉的在美心裡。。。

咪有拍翁子光套風再起時囉
唔好盲反

沉小美不想活了！！！

你係真係只捉貪官先好呀

我自己講出黎自己都唔信

港人已失去大tony
求下我偉咪撚出聲今晚返去用我啲前列腺液塞滿佢把口先

唔好搞梁朝偉啦

佢套風再起時吹左成年都未上，我仲好撚期待的

都叫佢當年娶我架啦

呢個真...而家佢拍親都係大陸/合拍片....幾耐冇拍過香港電影

屌拿星

嗰代人入面
得青雲仲係清泉

去人地國家進行犯罪行為鏢蔘擄人仲夠膽死堂而皇之咁週圍講

要用我碌巨龍好好教訓佢

據中國公安部副總警監孟慶豐指出，自2014年開始，透過「獵狐行動」已經在超過 120個國家與地區，逮捕並遣返了4,300幾位涉嫌貪腐的逃犯，搜獲的非法資金超過170億人民幣。行動亦發現，美國、加拿大﹑澳洲，這些沒有與中國簽署引渡條約的國家，均是這些逃犯的首選。行動中更需要藉由國際刑警組織的條約，將犯人帶回中國接受審判。

中國在國際打擊犯罪這事件也惹起爭議。上年中國政府逮捕了國際刑警組織前負責人孟宏偉，並指控他濫用權力和賄賂。這事件引發了國際關注，因為生活在法國的孟宏偉，是在一個看似常規的北京之行時失踪。他的妻子留在法國，報案指丈夫失蹤，更辯稱這些指控是出於政治動機。

無睇偉b新聞嘛早輪
而家想死

Link?

有風再起時呀！未上咁解

真爆 朝偉就被消失 上左岸點會同你咁玩
如果佢肯陰D陰D資助我地已經係好大幫助
好似舒特拉的名單咁
不過最有可能係直接奶共

[edit] 冇嘢喇賣港01

套戲有冇林榮基

美要接受現實了

唔好唔開心喇

愛國大叔梁朝偉

個樣殘到...
其實佢做咩啫而家
錢搵夠,成日同人講而家為興趣接JOB, 戲就大把比佢揀
係要揀呢D垃圾拍既？
唔通有人搵槍指住佢要佢拍？
屌,真心失望

真係唔知拍黎把撚！
佢話想拍喜劇咪行返行運超人條路線囉，呢套公安電影有幾撚喜劇呀睇過？
唉屌，心如死灰

仍深愛著偉

係港產片 但上面得幾隻字 我有四隻係睇唔明

連佢呢個中共明面上敵人都唔敢真爆就知
朝偉邊敢爆

郭文貴有新料都應該等緊機會 到外國真係想開拖時先爆 咁就又安全又有用
咁早爆你就冇利用價值
唔好諗到美國咁好人 佢拎到料轉個頭賣左你都一樣得

唔好咁啦，算係港人班底架啦

見有翁子光覺得應該幾正

這就是中國.jpg

無計，而家佢老婆做佢經理人，支那人嘅嘢.....

朝仔

中國又干涉他國內政

MAY

拍戲姐

又係哩隻狗

笑左,好串

點解我同你地理解唔同
佢咁拍咪即係認支那犯國際法捉人

問你自已,係佢老婆

link呢？

一見到隻狗忍唔住笑

朝偉呢幾年好似拍好多鳩片

我會覺得佢係認同呢套制度先會接，同港人背道而馳

衝

我開post都係呢個意思

J巧掛字你

臨老先搞呢味野奶共

DON'T CRY

美劇《高堡奇人》
唔通導演同演員係支持納稅？

可能為上位，也可能唔拍就以後唔駛拍

咁你當我睇唔透佢做乜要去拍大陸公安電影，其他題材都算撚數，好失望

利申死忠

上星期先買完呢兩件

如果佢出聲撐狗 即時燒衫

[學術分享]今日教大家點樣整套索捉畜生

識貨之人

助攻

上邊例子美劇《高堡奇人》

演員動作都做埋 你唔報警拉左佢地
人地演員專業精神

咁你又唔洗咁偏激，接呢套戲同報警拉佢關咩事？專制過共產黨 佢要拍係佢自由，觀眾有自由唔撚睇

寧願佢提早退休

詩詩
佢又話接多啲喜劇呃鳩小美我

我比例子你
冇叫你睇佢拍戲

上邊接高堡奇人劇本既演員 全部仆街納稅狗來
認同先會接依d劇本 明明美國人 接納稅劇本

屌原來你想講納粹，仲諗緊交稅有咩問題

我打錯 自膠

其實咩叫納稅劇本，姐係套野講交稅？

上邊講左打錯 係納粹

唔怪得我睇唔明，以為係我無睇過套劇唔識

突然又唔明 上邊話拉曬佢地 又覆到
個埋有圖有字有動作
原來一個錯字 就唔明

咁改返納粹 依家你明啦

佢而家就算唔算學當年劉德華咁瘋狂接爛片但劉華係為還債 梁朝偉...

我比例子你
冇叫你睇佢拍戲

上邊接高堡奇人劇本既演員 全部仆街納粹狗來
認同先會接依d劇本 明明美國人 接納粹劇本

見你有圖 有對白 因為一字就唔明
重新改返比你

我鍾意睇佢拍港式笑片
行運超人同東京攻略嗰啲

你係咁jer住我做咩

屌！個套乜撚攻略，有skr一齊拍個套
簡直不堪入目

為左養我好偉大

你話唔明 改返比你睇又話jer你
你都幾麻煩

多謝你善心分享
記得去支持愛國電影

哥代人根本個個奶鳩哂共啦

會 放心

軒絲

美

一向 b 哥哥 > 潮偉

佢好撚等錢洗？ 近年冇套好作品

非法入人地境內執法都有得打飛機

咩料

阿偉一同澤東完約就亂鳩咁接戲

嗱
僅限同伊健拍個套好睇好笑

同skr拍嗰套喺飛機睇到想死

唔好難過。等我安慰下你。。。

攞旅遊簽咪得，況且要去人哋國家捉人，佢哋要整本假護照一啲都唔難

粱生又係你，個姓錯足成年

唔明
捉嚟咗香港同澳門嘅逃犯返中國
即係唔修例之前到一直都送到中?

鳩濤就不了

又話玩帆船退休

佢個樣好似被迫咁

譚伯>b 哥哥

我都係飛機睇
睇左頭廿分鐘訓撚著左

仲非法帶人口出境

朝偉可否不要接

係邊度買？ 有冇榮囝嘅衫？
Btw希望朝偉唔好出聲撐警7

好想喊呀
之前個兩條死廢老公開撐警之後即刻醒起朝偉同倫伯、b哥嗰啲咁frd已經有不祥預兆。真係希望朝偉唔好好似佢兩個咁蠢，走去高調撐警。
不過都係好痛心

仲有梁家輝，都同朝偉好老友

可以永遠留住呢個屬於香港ge偉仔嗎？

賭俠大戰拉斯維加斯都係呢條橋

喊到咁，好撚慘

好地地廚師沙律 換乜野炸魚薯條

幾時先可以見返屬於香港嘅梁朝偉

你地唔好咁啦

美恍似跟偉熱戀過

演公安

佢同廢老b堅系frD囝

伴我9up

屌朝偉搞到自己成陣蝗味為乜

好似仲有個杜德偉
咁睇黎佢地成班FD入面最無咁仆街嗰個係杜德偉

叫佢許生唔應人好串

朝偉可否不奶共 再領風騷

對唔住 我係差人

點解可以公然話比世界聽，自己係人地國家執法，支那知唔知醜字點寫？

黑社會2入面古天樂夠唔想做